=================================================================
FAVORITE DATASETS ANALYSIS REPORT
Based on FAVORITE_DATASETS.md
Generated: 2025-12-18 00:04
=================================================================

DOWNLOAD SUMMARY
  Found:      21
  Downloaded: 19
  Skipped:    0
  Failed:     2
  Total Size: 591.7 MB

DATASETS LOADED

--- American Community Survey (ACS) 5-Year ---
Category: ACS_5Year
Source: State of Iowa
Rows: 50,000
Columns: 13
Numeric columns: 1
  Population Estimate: mean=2080.84, min=0.00, max=2140476.00

--- American Community Survey (ACS) 5-Year ---
Category: ACS_5Year
Source: State of Iowa
Rows: 50,000
Columns: 12
Numeric columns: 3
  Population Estimate: mean=3830.58, min=0.00, max=3195937.00
  Change Rate: mean=0.78, min=-1.00, max=123.00
  Value Change: mean=193.26, min=-92626.00, max=113438.00

--- Bureau of Economic Analysis (GDP) ---
Category: BEA_GDP
Source: State of Maryland
Rows: 40
Columns: 95
Numeric columns: 92
  Geo Fips: mean=12000.00, min=0.00, max=24000.00
  All industry total: mean=2.41, min=-2.50, max=5.10
  Private industries: mean=2.57, min=-3.00, max=6.20

--- Bureau of Labor Statistics ---
Category: BLS_Employment
Source: State of California
Rows: 50,000
Columns: 16
Numeric columns: 10
  Year: mean=2009.41, min=2009.00, max=2023.00
  Standard Occupational Classification: mean=344134.96, min=0.00, max=537199.00
  Number of Employed: mean=6515.76, min=0.00, max=15212610.00

--- CDC WONDER Mortality Data ---
Category: CDC_Mortality
Source: Cook County of Illinois
Rows: 50,000
Columns: 10
Numeric columns: 4
  Year: mean=2006.92, min=2000.00, max=2014.00
  Number: mean=29.10, min=0.00, max=18809.00
  Crude Mortality Rate: mean=454.77, min=7.50, max=18459.40

--- COVID-19 Case Surveillance ---
Category: COVID19_Cases
Source: State of California
Rows: 50,000
Columns: 6
Numeric columns: 1
  Cumulative_cases: mean=nan, min=nan, max=nan

--- Current Population Survey (CPS) ---
Category: CPS_Microdata
Source: State of Iowa
Rows: 50,000
Columns: 12
Numeric columns: 2
  Population Estimate: mean=5195.16, min=0.00, max=2547553.00
  Change Rate: mean=-0.00, min=-1.00, max=129.00

--- Decennial Census Summary ---
Category: Decennial_Census
Source: City of Tempe
Rows: 4
Columns: 201
Numeric columns: 199
  OBJECTID: mean=2.50, min=1.00, max=4.00
  ZIP: mean=85282.50, min=85281.00, max=85284.00
  Total_population: mean=47928.00, min=19696.00, max=70726.00

--- Federal Reserve Economic Data (FRED) ---
Category: FRED_Economic
Source: State of California
Rows: 148
Columns: 6
Numeric columns: 3
  OBJECTID: mean=74.50, min=1.00, max=148.00
  Shape__Area: mean=28436686.73, min=11027.62, max=646497482.68
  Shape__Length: mean=29616.58, min=421.78, max=364192.46

--- Hospital Compare Quality Measures ---
Category: Hospital_Compare
Source: State of California
Rows: 2,188
Columns: 10
Numeric columns: 3
  Risk Adjusted Rate: mean=11.15, min=0.00, max=29.72
  # of Deaths/Readmissions: mean=171.21, min=0.00, max=73982.00
  # of Cases: mean=382.25, min=0.00, max=70447.00

--- Medicaid Drug Utilization ---
Category: Medicaid_Drugs
Source: U.S. Department of Health & Human Services
Rows: 50,000
Columns: 15
Numeric columns: 11
  NDC: mean=39125327033.16, min=2021301.00, max=84386003390.00
  Labeler Code: mean=39125.20, min=2.00, max=84386.00
  Product Code: mean=1296.52, min=1.00, max=9983.00

--- Medicare Provider Utilization & Payment ---
Category: Medicare_Provider
Source: U.S. Department of Health & Human Services
Rows: 50,000
Columns: 33
Numeric columns: 16
  YEAR: mean=2023.00, min=2023.00, max=2023.00
  BENE_DSTNCT_CNT: mean=231.31, min=11.00, max=117770.00
  TOT_EPSD_STAY_CNT: mean=328.99, min=11.00, max=208350.00

--- Medicare Provider Utilization & Payment ---
Category: Medicare_Provider
Source: U.S. Department of Health & Human Services
Rows: 12,840
Columns: 28
Numeric columns: 17
  YEAR: mean=2023.00, min=2023.00, max=2023.00
  GRPNG: mean=867.86, min=101.00, max=5001.00
  BENE_DSTNCT_CNT: mean=79.49, min=11.00, max=21907.00

--- NASA Earth Observation Data ---
Category: NASA_Earth
Source: State of California
Rows: 526
Columns: 20
Numeric columns: 6
  OBJECTID: mean=263.50, min=1.00, max=526.00
  MapCode: mean=5911.39, min=1110.00, max=9430.00
  area_ac: mean=5.45, min=0.01, max=175.29

--- NHANES Health & Nutrition Survey ---
Category: NHANES_Survey
Source: U.S. Department of Health & Human Services
Rows: 10,320
Columns: 37
Numeric columns: 9
  YearStart: mean=2001.16, min=1999.00, max=2005.00
  YearEnd: mean=2008.00, min=2008.00, max=2008.00
  Data_Value: mean=23.67, min=0.00, max=100.00

--- Producer/Consumer Price Indices ---
Category: Price_Index
Source: City of Austin
Rows: 252
Columns: 31
Numeric columns: 31
  Month: mean=6.50, min=1.00, max=12.00
  Year: mean=2015.00, min=2005.00, max=2025.00
  Consumer Confidence Index TX: mean=118.05, min=75.10, max=154.70

--- PubChem Chemical Data ---
Category: PubChem
Source: National Aeronautics and Space Administration
Rows: 259
Columns: 4
Numeric columns: 1
  Unnamed: 3: mean=nan, min=nan, max=nan

--- SBA Loan Data (7a/504) ---
Category: SBA_Loans
Source: State of Connecticut
Rows: 50,000
Columns: 17
Numeric columns: 4
  LoanAmount: mean=43417.65, min=10000.00, max=149975.00
  Zip: mean=6498.27, min=5457.00, max=96492.00
  NAICSCode: mean=538038.80, min=111110.00, max=999990.00

--- USGS Earthquake Catalog ---
Category: USGS_Earthquake
Source: Department of Energy
Rows: 1,524
Columns: 6
Numeric columns: 6
  Unnamed: 0: mean=761.50, min=0.00, max=1523.00
  Easting: mean=636375.52, min=602826.94, max=672363.82
  Northing: mean=4843234.53, min=4810606.32, max=4877262.00

=================================================================